<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="astronomy">
        <item>1. Вселенная</item>
        <item>2. Солнце</item>
    </string-array>

    <string-array name="astronomy_content">
        <item>(с греческого «астрон» — звезда и «номос» — закон) — наука о Вселенной, изучающая расположение, движение, структуру, происхождение и развитие небесных тел и систем.
            Астрономия изучает Солнце и другие звёзды, планеты Солнечной системы и их спутники, астероиды, кометы, межпланетное вещество, чёрные дыры, туманности, галактики и их скопления и многое другое.
            Вселенная— это всё, что нас окружает; это звёзды, планеты и пространство между ними.
            Звёзды — гигантские раскалённые космические тела, которые светятся.
            Планеты — холодные небесные тела, вращающиеся вокруг звёзд.
            Во Вселенной насчитывается огромное количество звёзд. Солнце — ближайшая к нам звезда, вокруг которой движутся по своим орбитам </item>
        <item>Солнце — одна из звёзд нашей Галактики (Млечный Путь) и единственная звезда Солнечной системы. Вокруг Солнца обращаются другие объекты этой системы: планеты и их спутники, карликовые планеты и их спутники, астероиды, кометы и космическая пыль.
            Расстояние до Земли: 150 млн км.
            Масса: 330 тыс. масс Земли.
            Радиус: 695 тыс. км (в 109 раз больше земного)
            Температура: от 6 тыс. °С на поверхности до 15-20 млн °С в ядре
            Солнце  — основной источник энергии и самая важная звезда для всего живого на Земле. В районах, которые в среднем за год получают мало солнечного света, устанавливается низкая температура, сезон роста растений — короткий. Зелёные растения не могут существовать без солнечного света, а животные питаются растениями. Поэтому в этих районах мало живых организмов.
            Если смотреть на Солнце без защитных приборов, можно получить ожог глаз. Даже солнечное затмение изучают с помощью специальных стёкол.</item>
    </string-array>
    
    <array name="astronomy_image_array">
        <item>@drawable/universe</item>
        <item>@drawable/sun</item>
    </array>




    <string-array name="solar_system">
        <item>1. Солнечная система</item>
        <item>2. Вращение Земли</item>
    </string-array>

    <string-array name="solar_system_content">
        <item> — планетная система, включает в себя центральную звезду — Солнце — и все естественные космические объекты, вращающиеся вокруг Солнца.
        Планеты, в отличие от звёзд, не испускают собственного света, а отражают свет Солнца.
        В Солнечной системе расположено 8 планет
        Самая большая планета Солнечной системы — Юпитер. Юпитер обладает массой в 318 раз больше земной, и в 2,5 раза массивнее всех остальных планет вместе взятых.
        Меркурий является ближайшей планетой к Солнцу и наименьшей планетой системы. Диаметр Меркурия составляет 4480 км
        Земля — сравнительно небольшая планета Солнечной системы, её диаметр равен
        Первоначально Плутон считали 9 планетой, но сейчас учёные относят его к карликовым планетам.
        Кольца планеты — система плоских концентрических образований из пыли и льда, вращающаяся вокруг планеты в экваториальной плоскости. Кольца обнаружены у всех газовых гигантов Солнечной системы: Сатурна, Юпитера, Урана, Нептуна.
        Спутник — небесное тело, обращающееся по определённой траектории вокруг планеты или другого объекта в космическом пространстве под действием гравитации.
        У большинства планет Солнечной системы имеются спутники.
        Меркурий 0 спутников
        Венера 0 спутников
        Земля 1 спутник
        Марс 2 спутника
        Юпитер 79 спутников
        Сатурн 82 спутник
        Уран 27 спутников
        Нептун 14 спутников</item>
        <item>Вращение Земли вокруг своей оси
            Мы каждый день наблюдаем, как Солнце изменяет своё местоположение на небосводе. На самом деле это Земля вращается вокруг своей оси.
            Во время вращения Земли вокруг своей оси Солнце освещает то одну, то другую сторону планеты. Так происходит смена дня и ночи. На освещённой стороне планеты — день, а на противоположной (неосвещённой) — ночь.
            Полный оборот вокруг своей оси Земля делает за 24 часа — за сутки. Вращается Земля с запада на восток, то есть против часовой стрелки, если смотреть на планету со стороны Северного полюса. Поэтому восход Солнца мы наблюдаем на востоке, а закат — на западе. Утро в восточных странах начинается раньше, чем в западных.
            Вращение Земли вокруг Солнца
            Земля, как и все планеты Солнечной системы, движется по своей орбите вокруг Солнца. Скорость движения составляет 30 км/с. Движется Земля в том же направлении, что и при вращении вокруг своей оси. Расстояние от Земли до Солнца составляет 150 млн. км
            Один оборот вокруг Солнца Земля совершает за год — 365 суток и 6 часов. Получается, что за 4 года набегают ещё одни сутки. Поэтому каждый четвёртый год в феврале не 28суток, а 29
            Ось Земля наклонена. Во время движения вокруг Солнца лучше освещается и получает больше тепла то северное полушарие, то южное. Земля нагревается неравномерно и поэтому сменяются сезоны года.
        </item>
    </string-array>

    <array name="solar_system_image_array">
        <item>@drawable/solar_system</item>
        <item>@drawable/gadalaiki1</item>
    </array>



    <string-array name="starry_sky">
        <item>1. Звёзды и созвездия</item>
    </string-array>

    <string-array name="starry_sky_content">
        <item>Что такое Звёзды и созвездия?</item>
    </string-array>

    <array name="starry_sky_image_array">
        <item>@drawable/starry_sky</item>
    </array>




    <string-array name="geography">
        <item>1. Наука география</item>
        <item>2. Изображения Земли</item>
    </string-array>

    <string-array name="geography_content">
        <item>Что такое география?</item>
        <item>Как выглядит Земля?</item>
    </string-array>

    <array name="geography_image_array">
        <item>@drawable/eratosfen</item>
        <item>@drawable/carte_and_globus</item>
    </array>




    <string-array name="story">
        <item>1. Что такое «история»</item>
        <item>2. Исторические источники</item>
    </string-array>

    <string-array name="story_content">
        <item>Что изучает география?</item>
        <item>Что такое исторические исходники и для чего они нужны?</item>
    </string-array>

    <array name="story_image_array">
        <item>@drawable/clio</item>
        <item>@drawable/thehistoricalmuseumofmoscow</item>
    </array>



    <string-array name="reckoning">
        <item>1. Что такое время</item>
        <item>2. Карта</item>
    </string-array>

    <string-array name="reckoning_content">
        <item>как измеряется время?</item>
        <item>Что такое карта?</item>
    </string-array>

    <array name="reckoning_image_array">
        <item>@drawable/hourglass</item>
        <item>@drawable/moscowgub</item>
    </array>



    <string-array name="ecology">
        <item>1. Экология</item>
        <item>2. Охрана окружающей среды</item>
    </string-array>

    <string-array name="ecology_content">
        <item>как такое Экология?</item>
        <item>для чего нужна охрана окружающей среды?</item>
    </string-array>

    <array name="ecology_image_array">
        <item>@drawable/pollution</item>
        <item>@drawable/bshutterstock</item>
    </array>




    <string-array name="world_heritage">
        <item>1. Всемирное наследие ЮНЕСКО</item>
        <item>2. Объекты Всемирного наследия</item>
        <item>3. Красная книга</item>

    </string-array>

    <string-array name="world_heritage_content">
        <item>как такое Всемирное наследие ЮНЕСКО?</item>
        <item>как такое Объекты Всемирного наследия?</item>
        <item>что такое Красная книга?</item>
    </string-array>

    <array name="world_heritage_image_array">
        <item>@drawable/vsemirnoe_nasledie</item>
        <item>@drawable/vsemirnoe</item>
        <item>@drawable/srfyr</item>
    </array>





    <string-array name="about_app">
        <item>О приложении</item>
    </string-array>

    <string-array name="about_app_content">
        <item>Для чего сделано приложение и какие функции выполняет</item>

    </string-array>

    <array name="about_app_image_array">
        <item>@drawable/download</item>
    </array>

</resources>