<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="astronomy">
        <item>1. Вселенная</item>
        <item>2. Солнце</item>
    </string-array>

    <string-array name="astronomy_content">
        <item>(с греческого «астрон» — звезда и «номос» — закон) — наука о Вселенной, изучающая расположение, движение, структуру, происхождение и развитие небесных тел и систем.
            \n
            \nАстрономия изучает Солнце и другие звёзды, планеты Солнечной системы и их спутники, астероиды, кометы, межпланетное вещество, чёрные дыры, туманности, галактики и их скопления и многое другое.
            \n
            \nВселенная— это всё, что нас окружает; это звёзды, планеты и пространство между ними.
            \n
            \nЗвёзды — гигантские раскалённые космические тела, которые светятся.
            \n
            \nПланеты — холодные небесные тела, вращающиеся вокруг звёзд.
            \n
            \nВо Вселенной насчитывается огромное количество звёзд. Солнце — ближайшая к нам звезда, вокруг которой движутся по своим орбитам </item>
        <item>Солнце — одна из звёзд нашей Галактики (Млечный Путь) и единственная звезда Солнечной системы. Вокруг Солнца обращаются другие объекты этой системы: планеты и их спутники, карликовые планеты и их спутники, астероиды, кометы и космическая пыль.
            \n
            \nРасстояние до Земли: 150 млн км.
            \nМасса: 330 тыс. масс Земли.
            \nРадиус: 695 тыс. км (в 109 раз больше земного)
            \nТемпература: от 6 тыс. °С на поверхности до 15-20 млн °С в ядре
            \n
            \nСолнце  — основной источник энергии и самая важная звезда для всего живого на Земле. В районах, которые в среднем за год получают мало солнечного света, устанавливается низкая температура, сезон роста растений — короткий. Зелёные растения не могут существовать без солнечного света, а животные питаются растениями. Поэтому в этих районах мало живых организмов.
            \n
            \nЕсли смотреть на Солнце без защитных приборов, можно получить ожог глаз. Даже солнечное затмение изучают с помощью специальных стёкол.</item>
    </string-array>
    
    <array name="astronomy_image_array">
        <item>@drawable/universe</item>
        <item>@drawable/sun</item>
    </array>




    <string-array name="solar_system">
        <item>1. Солнечная система</item>
        <item>2. Вращение Земли</item>
    </string-array>

    <string-array name="solar_system_content">
        <item> — планетная система, включает в себя центральную звезду — Солнце — и все естественные космические объекты, вращающиеся вокруг Солнца.
            \n
            \nПланеты, в отличие от звёзд, не испускают собственного света, а отражают свет Солнца.
            \n
            \nВ Солнечной системе расположено 8 планет
            \n
            \nСамая большая планета Солнечной системы — Юпитер. Юпитер обладает массой в 318 раз больше земной, и в 2,5 раза массивнее всех остальных планет вместе взятых.
            \n
            \nМеркурий является ближайшей планетой к Солнцу и наименьшей планетой системы. Диаметр Меркурия составляет 4480 км
            \n
            \nЗемля — сравнительно небольшая планета Солнечной системы, её диаметр равен
            \n
            \nПервоначально Плутон считали 9 планетой, но сейчас учёные относят его к карликовым планетам.
            \n
            \nКольца планеты — система плоских концентрических образований из пыли и льда, вращающаяся вокруг планеты в экваториальной плоскости. Кольца обнаружены у всех газовых гигантов Солнечной системы: Сатурна, Юпитера, Урана, Нептуна.
            \n
            \nСпутник — небесное тело, обращающееся по определённой траектории вокруг планеты или другого объекта в космическом пространстве под действием гравитации.
            \n
            \nУ большинства планет Солнечной системы имеются спутники.
            \n
            \nМеркурий 0 спутников
            \nВенера 0 спутников
            \nЗемля 1 спутник
            \nМарс 2 спутника
            \nЮпитер 79 спутников
            \nСатурн 82 спутник
            \nУран 27 спутников
            \nНептун 14 спутников</item>
        <item>Вращение Земли вокруг своей оси
            \n
            \nМы каждый день наблюдаем, как Солнце изменяет своё местоположение на небосводе. На самом деле это Земля вращается вокруг своей оси.
            \n
            \nВо время вращения Земли вокруг своей оси Солнце освещает то одну, то другую сторону планеты. Так происходит смена дня и ночи. На освещённой стороне планеты — день, а на противоположной (неосвещённой) — ночь.
            \n
            \nПолный оборот вокруг своей оси Земля делает за 24 часа — за сутки. Вращается Земля с запада на восток, то есть против часовой стрелки, если смотреть на планету со стороны Северного полюса. Поэтому восход Солнца мы наблюдаем на востоке, а закат — на западе. Утро в восточных странах начинается раньше, чем в западных.
            \n
            \nВращение Земли вокруг Солнца
            \n
            \nЗемля, как и все планеты Солнечной системы, движется по своей орбите вокруг Солнца. Скорость движения составляет 30 км/с. Движется Земля в том же направлении, что и при вращении вокруг своей оси. Расстояние от Земли до Солнца составляет 150 млн. км
            \n
            \nОдин оборот вокруг Солнца Земля совершает за год — 365 суток и 6 часов. Получается, что за 4 года набегают ещё одни сутки. Поэтому каждый четвёртый год в феврале не 28суток, а 29
            \n
            \nОсь Земля наклонена. Во время движения вокруг Солнца лучше освещается и получает больше тепла то северное полушарие, то южное. Земля нагревается неравномерно и поэтому сменяются сезоны года.
        </item>
    </string-array>

    <array name="solar_system_image_array">
        <item>@drawable/solar_system</item>
        <item>@drawable/gadalaiki1</item>
    </array>



    <string-array name="starry_sky">
        <item>1. Звёзды и созвездия</item>
    </string-array>

    <string-array name="starry_sky_content">
        <item>Звёзды — это шарообразные небесные тела, обладающие свойством светиться. Состоят они из газа и пыли.
            \n
            \nВ древние времена люди обратили внимание, что яркие звёзды на небе располагаются группами и как бы образуют определённые фигуры. Такие группы звёзд называют созвездиями. На латыни это слово означает «группа звёзд».
            \n
            \nСозвездие — группа звёзд, объединённая общим названием.
            \n
            \nВсего насчитывается 88 созвездий.
            \n
            \nПолярная звезда, которая всегда направлена на север, находится в созвездии Малой Медведицы. Рядом с ним находится созвездие Большой Медведицы. В нём хорошо видно 7 ярких звёзд, образующих фигуру в виде ковша.
            \n
            \nОрион — это одно из наиболее ярких созвездий, расположенное на небесном экваторе. Созвездие названо в честь древнегреческого мифического охотника. Пояс Ориона состоит из 3 звезд
            \n
            \nБольшой Пёс — созвездие южного полушария неба. В этом созвездии находится самая яркая звезда на небе — Сириус («блестящий», «сверкающий»). Древнегреческие мифы называют прототипом небесного Пса собаку Ориона (созвездие находится рядом).
            \n
            \n12 созвездий — Овен, Телец, Близнецы, Рак, Лев, Дева, Весы, Скорпион, Стрелец, Козерог, Водолей, Рыбы — через которые проходит центр Солнца при годичном обороте, называют зодиакальными
            \n
            \nТелец — зодиакальное созвездие, лежащее между Близнецами и Овном, к северо-западу от Ориона. Телец — означает «бык». Особенно хорошо видна в этом созвездии яркая звезда Альдебаран. В Тельце находится красивое звёздное скопление — Плеяды. Оно напоминает небольшой ковшик.</item>
    </string-array>

    <array name="starry_sky_image_array">
        <item>@drawable/starry_sky</item>
    </array>




    <string-array name="geography">
        <item>1. Наука география</item>
        <item>2. Изображения Земли</item>
    </string-array>

    <string-array name="geography_content">
        <item>География — наука, изучающая природу Земли, население и его хозяйственную деятельность.
            \n
            \nГеография — одна из наук о Земле. География — одна из древнейших наук. Термин «география» ввёл древнегреческий учёный Эратосфен. Слово «география» переводится как «землеописание» («гео» — Земля, «графо» — пишу). Учёные географы и путешественники на протяжении тысяч лет исследовали и описывали планету Земля.
            \n
            \nГеографы смотрят на Землю как на огромную планету с материками и океанами, горами и равнинами, озёрами и реками, пустынями и лесами, странами и народами.
            \n
            \nГеография не только описывает Землю, но и объясняет явления, которые на ней происходят.
            \n
            \nПо мере изучения Земли на картах и глобусах всё меньше оставалось белых пятен. Географы наносили на карты новые географические объекты: материки, острова, моря, заливы, реки, озёра, города и т. д. Со временем изображение Земли на карте становилось всё более точным.</item>
        <item>Географическая карта — уменьшенное, обобщённое изображение земной поверхности на плоскости.
            \n
            \nГлобус — объёмная модель Земли.
            \n
            \nПервая географическая карта мира появилась в Древней Греции (примерно 2500 лет назад). Карта имела форму круга. Греция была изображена в центре, а вокруг неё — другие известные в то время земли.
            \n
            \nПервый известный глобус был создан немецким учёным Мартином Бехаймом в 1492 году. Свой глобус он назвал «Земное яблоко». На глобусе нет Нового Света, но присутствует Европа, большая часть Азии и Африки.
            \n
            \nКарту называют «языком» географии. Существует большое количество разнообразных карт. Например, различают физические и политические карты.
            \n
            \nФизическая карта — карта, на которой изображены равнины, горы, моря, реки, озёра.
            \n
            \nПолитическая карта — карта, на которой изображены разные страны.
            \n
            \nНа одних картах показана вся поверхность нашей планеты, на других — какая-нибудь её часть.
            \n
            \nКарта полушарий — карта, на которой изображены две половины земного шара: Западное и Восточное полушария. Эта карта передаёт форму Земли точнее, чем обычная карта мира.
            \n
            \nЗемная поверхность на картах показана в уменьшенном виде. Для составления карт используется масштаб. Масштаб показывает, во сколько раз уменьшена территория, изображённая на карте (какое расстояние на местности соответствует одному сантиметру на карте).
            \n
            \nОдной из первых карт России является «Большой чертёж». Эта карта была  создана в XVI веке по указу Ивана IV (Грозного). На неё было нанесено 400 городов, 880 рек, около 60 озёр. К сожалению, сохранилась только книга с описанием карты.</item>
    </string-array>

    <array name="geography_image_array">
        <item>@drawable/eratosfen</item>
        <item>@drawable/carte_and_globus</item>
    </array>




    <string-array name="story">
        <item>1. Что такое «история»</item>
        <item>2. Исторические источники</item>
    </string-array>

    <string-array name="story_content">
        <item>Слово «история» происходит из греческого языка и означает «исследование, узнавание, расспрашивание».
            \n
            \nПозже оно приобрело значение повествования о прошедших событиях. Действительно, история — это исследование, изучение прошлого, наука о прошлом. В Древней Греции история считалась искусством, наряду со стихосложением, музыкой, танцем. У каждого из искусств была своя Муза. У эпической поэзии — Каллиопа, у трагедии — Мельпомена, у комедии — Талия, Эвтерпа — у лирической поэзии, Эрато — у любовной, Полигимния отвечала за гимны, Терпсихора — за танцы, Урания покровительствовала астрономии. У истории была своя Муза — Клио.
            \n
            \nСейчас же изучением нашего прошлого (разных исторических периодов) занимаются историки. В том числе они могут изучать различные исторические проблемы — явления, процессы, события, оставившие значительный след в народной памяти или в летописях. Учёный-историк должен погрузиться вглубь веков, достать со дна времени бесценные находки древности — новые факты, данные, даты.
            \n
            \nЧто же может помочь историку в этой нелёгкой задаче? У него нет машины времени. Он не в силах перенести своё сознание сквозь толщу лет. Ему остаётся искать ответы на свои вопросы в том, что его окружает — в исторических источниках. Исторический источник — это любой объект, который несёт информацию о прошлом. Историческим источником может быть буквально что угодно: от старых фотографий до Дома Пашкова, от Новгородской монеты до шлема Александра Македонского.
            \n
            \nИсточники бывают устные (мифы, легенды, сказки), письменные (летописи, книги), отдельно упоминаются эпистолярные источники (письма), вещественные (оружие, строения, одежда, предметы быта), изобразительные источники (фотографии, картины, иные примеры изобразительного искусства) — и это далеко не полный список!
            \n
            \nС развитием техники историк получает всё больше и больше способов добывать информацию о прошлом. Однако главным другом историка остаётся архив — большая библиотека, собрание огромного числа старых документов, текстов, оригиналов древних книг. Именно там можно найти нужные письменные источники. В Интернете подлинных исторических материалов практически нет. В нём можно найти только некоторые письменные источники, причём далеко не все.
            \nКроме того, история — довольно сложная наука, работающая с большим количеством разной информации. По этой причине в истории появились «смежные дисциплины» — области знания, которые более пристально изучали некоторые аспекты истории. Приведём некоторые из них.
            \nНапример, археология — это наука, изучающая историю по материальным источникам. Название происходит от греческого слова «архео» — древний. Получается, что «археология» — это наука о древнем. Археологи, производя раскопки, выкапывают из земли различные предметы. Именно в земле, под толщами грунта, скрываются бесценные сокровища истории, к которым мы можем прикоснуться руками. Извлекать их из земли должны только учёные, так, как это положено, чтобы не повредить древние артефакты. После обнаружения они отправляются в музей, где ими могут любоваться все желающие.
            \nЭтнология — наука, изучающая культуры, народы и их специфику, она происходит от греческого слова «этнос» — народ. Учёные-этнологи отправляются в самые отдалённые уголки земли и общаются с малоизученными народами, записывают беседы на видео, на диктофон, изучают языки, культуры, традиции и фольклор.
            \nАнтропология — наука, название которой происходит от греческого слова «антропос» — человек. Наука эта восстанавливает облик людей по их останкам, посмертным маскам и т. д., изучает появление человека, его существование и развитие.
            \nИтак, запомним, что история — это наука о прошлом, запомним основные виды источников и вспомогательные для историков дисциплины.</item>
        <item>История — это наука, к которой прикоснуться почти невозможно, однако к ней можно приблизиться на расстояние вытянутой руки.
            \n
            \nИ сделать это можно не только в архивах. Книги по истории можно найти в районных, городских, школьных библиотеках — местах, где хранится множество книг.Библиотека имеет греческий корень «библио» — книга. Многие исследователи пользуются специальными библиотеками, в которых содержится литература по их исторической теме.
            \nКроме того, артефакты, которые находит археология, которые восстанавливает антропология, надо где-то выставлять. Подобные выставки называют экспозициями и размещают в музеях.
            \nИсторические музеи вмещают в себя огромное количество порою поистине уникальных предметов, древних артефактов, которые бережно хранят и ограждают от вредоносных воздействий пыли, лишнего света, влаги.
            \n
            \nИтак, запомним, что кроме архивов исторические материалы можно найти в музеях и библиотеках.</item>
    </string-array>

    <array name="story_image_array">
        <item>@drawable/clio</item>
        <item>@drawable/thehistoricalmuseumofmoscow</item>
    </array>



    <string-array name="reckoning">
        <item>1. Что такое время</item>
        <item>2. Карта</item>
    </string-array>

    <string-array name="reckoning_content">
        <item>Большое значение для исторической науки имеет понятие «время». Именно на этом понятии строится вся историческая наука.
            \n
            Историкам невозможно собирать любые старые вещи и не сортировать их по уровню древности, по времени. Для историка время — один из главных объектов изучения. Время, бесконечная связь между прошлым и настоящим — это условное обозначение длительности различных процессов. Однако в реке времени есть остановки, которые нас интересуют — события. Они могут быть глобальными, как начало Второй мировой войны, могут быть более локальными, как рождение того или иного исторического лица. Каждому событию соответствует дата, порядковый номер в календаре. Например, манифест об отмене крепостного права в России был провозглашён 19 февраля 1861 года. Однако историку часто приходится сталкиваться со значительными временными промежутками. Для этого вводятся большие временные отрезки — десятилетия, столетия (века), тысячелетия (миллениумы). Чтобы отличать годы от веков, первые записываются арабскими цифрам, а вторые — римскими.
            \n
            Пример:
            \n
            \n«События 1861 года произошли в XIX веке».
            \n
            \nОднако даже этого разделения недостаточно, а без структуры, без чёткой классификации на отдельные временные промежутки время и события смешаются. Для создание структуры было изобретено «летоисчисление» — система, которая описывает последовательность лет и их взаимосвязь. Подобные системы рождались в разных цивилизациях и отличались друг от друга. Стержнем данной системы был астрономический цикл. Ориентируясь на Луну, Солнце, звёзды, народы выстраивали отсчёт лет. Вместе с летоисчислениями появлялись и календари — специальные таблицы или книги, в которые записывались последовательности дней, разделённые на недели, месяцы, годы.
            \n
            \nВ нашей стране до реформы Петра I в 1699 главенствовал Византийский календарь, летоисчисление в котором велось «от сотворения мира». Однако после 1699 г. в Российской Империи утвердился юлианский календарь, а гораздо позже, в 1918 году — григорианский. Разница между двумя последними календарями состоит в подсчёте високосных лет.
            \n
            \nОднако и этого было недостаточно для науки. Была необходимость в создании глобальной системы летоисчисления. Для этого и были придуманы «Эпохи» (от греческого «остановка»), большие временные промежутки, разительно отличающиеся друг от друга, универсальные для любой страны.
            \n
            \nВсю историю разделяет одно большое событие — рождение Иисуса Христа. Оно делит историю на эры — моменты, от которых ведётся летоисчисление, «до нашей эры» (до Рождества Христова) и «нашу эру» (после Рождества Христова). Само Рождество является своеобразным «нулевым годом».
            \n
            \nТаким образом, века записываются так: «II век до нашей эры» или «II век до н. э.» — возможны оба варианта написания.
            \n
            \nВ современной науке принято выделять шесть больших эпох, шесть больших блоков: сначала выделяют большой Доисторический период (2 млн лет назад — 4 тыс. лет до н. э.), затем Древний мир (4 тыс. лет до н. э. — 476 год н. э.), Средние века (476 год н. э. — конец XV века), Раннее Новое (конец XV — 1789 год), Новое (1789 год — 1918 год) и Новейшее (1918 год — наши дни) время.
            \n
            \nКаждая Эпоха отличается от другой характерными особенностями — культурой, видами получения прибыли и т. д. Именно благодаря подобным различиям историки и начали отделять Древний мир от Средних веков, а Средние века от Доисторического периода.
            \n
            \nЗапомним понятия «время», «эпоха», «эра». Без ясного представления о них разобраться в истории нет возможности.</item>
        <item>Историк — учёный, изучающий прошлое. Однако когда он погружается в прошлое, он сталкивается с реальностью — раньше всё было совсем не так, как сейчас. Археология, с которой мы познакомились в прошлой теории, обнаруживает развалины бывших городов — а они могут находиться на глубине многих метров под землёй. Меняют своё местоположение поселения, двигаются реки, смещаются литосферные плиты. Все эти процессы влияют на археологию и составление карт исторических поселений. Работой по составлению карт занимается отдельная дисциплина — картография.
            \nКроме того, раскапывая древние места, необходимо составить план  — своеобразную схему расположения домов, старых храмов, построек. Также составляется план расположения всех находок. Записывается и зарисовывается каждый камень, что позволяет на бумаге сохранить первоначальную картину того, что видит археолог.
            \nПлан отличается от карты тем, что он рассматривает объекты, меньшие по размеру. Карта, в свою очередь, является своеобразным чертежом больших пространств земной поверхности. Как правило, к карте прилагается «легенда» — набор расшифровки символов.
            \nНапример, может быть план города, план храма, план сражения, но при этом будет карта Восточно-Европейской равнины, карта древнерусских городищ, карта расселения славянских племён и т. д.
            \n
            \nХотя существует множество различных способов составлять карты, планы и их легенды, есть некоторые универсальные знаки. К примеру, скрещенные мечи означают сражение, территории разных стран окрашиваются разным цветом, стрелки — это движение войск и народных масс. Названия городов обозначаются точками. Названия рек пишутся синим цветом, по течению. Территории восстаний, как правило, обозначаются большим количеством красных точек. Границы стран — жирными линиями. На планах сражений разноцветными прямоугольниками отмечаются войска. Одноцветный прямоугольник — пехота, перечёркнутый — кавалерия.
            \nИтак, запомним, что на картах изображены большие объекты и процессы, а на планах — те, что поменьше.</item>
    </string-array>

    <array name="reckoning_image_array">
        <item>@drawable/hourglass</item>
        <item>@drawable/moscowgub</item>
    </array>



    <string-array name="ecology">
        <item>1. Экология</item>
        <item>2. Охрана окружающей среды</item>
    </string-array>

    <string-array name="ecology_content">
        <item>Экология — это наука о связях между живыми организмами и окружающей средой.
            \n
            \nЭколог — учёный, который изучает связи между живыми организмами и средой их обитания.
            \n
            \nСлово «экология» образовалось из двух греческих слов: экос — «дом» и логос — «наука».
            \n
            \nЭкология исследует, как живые существа связаны со всем тем, что их окружает. Например, экология изучает, как животные связаны с воздухом, водой, растениями, другими животными и, конечно, с человеком.
            \n
            \nЭкология изучает и то, как люди связаны с окружающей их природой. Всё живое в природе тесно взаимосвязано между собой, а человек — это часть природы.
            \n
            \nЭкологические проблемы
            \n
            \nЭкологическими проблемами называют опасные нарушения окружающей среды, происходящие из-за необдуманных действий людей.
            \n
            \nПроблема загрязнения океана
            \n
            \nСамый большой вред океану наносит нефть. Она образует пятна на поверхности воды. Некоторые морские обитатели гибнут, у других происходят изменения в организме.
            \n
            \nВ Мировом океане на данный момент находятся тонны пластика, они даже образуют целые острова. Часто куски пластика глотают морские животные, это для них губительно.
            \n
            \nПроблема исчезновения тропических лесов
            \n
            \nТропические леса составляют более 50 % всех зелёных насаждений Земли и выделяют в воздух большое количество кислорода. В этих лесах проживает свыше 80 % видов животных и птиц. На сегодняшний день вырубка тропического леса происходит быстрыми темпами. Уничтожаются леса для заготовки древесины, для строительства дорог, а также для того, чтобы выращивать на их месте культурные растения.
            \n
            \nПроблема мусора
            \n
            \nМусор — это твёрдые бытовые, растительные и минеральные отходы. На каждого жителя нашей планеты приходится в среднем около 1 тонны мусора в год. Для разложения бытовых отходов требуется очень много лет. Особенно долго разлагаются изделия из стекла, алюминия и пластмасс.</item>
        <item>Охрана окружающей среды — это комплекс мер, предназначенных для ограничения отрицательного влияния человеческой деятельности на окружающую среду.
            \n
            \nТакими мерами могут являться:
            \n
            \nограничение выбросов в атмосферу и гидросферу.
            \nСоздание заповедников, национальных парков.
            \nОграничение ловли рыбы, охоты с целью сохранения определённых видов.
            \nОграничение выброса мусора.
            \n
            \nДля решения экологических проблем необходимо международное сотрудничество. Государства заключают различные международные соглашения, чтобы сообща бороться за спасение природы. Для охраны природы созданы различные международные организации
            \n
            \nВсемирный фонд дикой природы (World Wildlife Fund — WWF) — международная общественная организация, работающая в сферах, касающихся сохранения, исследования и восстановления окружающей среды.
            \n
            \nГлавная цель организации — сохранение биологического разнообразия Земли. Символ Всемирного фонда дикой природы — большая панда.
            \n
            \nШтаб-квартира Всемирного фонда дикой природы находится в Швейцарии. Отделения организации работают в разных странах. Фонд занимается сбором и распределением денег для сохранения видов, находящихся под угрозой исчезновения. Фонд финансирует научные исследования и международные проекты, помогает издавать книги по природоохранной тематике.
            \n
            \nГринпис (Greenpeace — «Зелёный мир») — международная независимая неправительственная экологическая организация. Штаб-квартира Гринпис находится в Амстердаме (Нидерланды).
            \n
            \nВ поле зрения организации находятся такие проблемы, как глобальное изменение климата, сокращение площади лесов от тропиков до Арктики и Антарктики, чрезмерный вылов рыбы, коммерческий китобойный промысел, радиационная опасность, развитие возобновляемых источников энергии и ресурсосбережение, загрязнение окружающей среды опасными химическими веществами, устойчивое сельское хозяйство, сохранение Арктики.
            \n
            \nДля осознания людьми важности охраны природы ежегодно отмечаются международные экологические дни
            \n
            \n22 марта Всемирный день воды
            \n1 апреля Международный день птиц
            \n22 апреля День Земли
            \n5 июня Всемирный день окружающей среды
            \n4 октября Международный день защиты животных</item>
    </string-array>

    <array name="ecology_image_array">
        <item>@drawable/pollution</item>
        <item>@drawable/bshutterstock</item>
    </array>




    <string-array name="world_heritage">
        <item>1. Всемирное наследие ЮНЕСКО</item>
        <item>2. Объекты Всемирного наследия</item>
        <item>3. Красная книга</item>

    </string-array>

    <string-array name="world_heritage_content">
        <item>Всемирное наследие ЮНЕСКО — природные или созданные человеком объекты, приоритетными задачами по отношению к которым, по мнению ЮНЕСКО, являются их сохранение и популяризация в силу особой культурной, исторической или экологической значимости.
            \n
            \nВсемирное наследие включает объекты природы (Всемирное природное наследие) и творения человека (Всемирное культурное наследие). Единство природного наследия и творений человека подчёркивает эмблема всемирного наследия.
            \n
            \nКруг на эмблеме символизирует природу, а квадрат в центре — творения человека.
            \n
            \nПо состоянию на 2019 год в Списке всемирного наследия — 1121 объект, из которых 869 являются культурными, 213 — природными и 39 — смешанными.
            \n
            \nГосударства, на территории которых расположены объекты всемирного наследия, берут на себя обязательства по их сохранению. Россия, как и большинство стран мира, поддержала идею создания Списка Всемирного наследия. В этом списке указаны 29 объектов на территории нашей страны, 18 из которых относятся к культурному наследию и 11 — к природному.
            \n
            \nЕжегодно Список Всемирного наследия ЮНЕСКО пополняется новыми объектами.</item>
        <item>Все объекты всемирного наследия которые есть в мире:
            \nАбу-Симбел
            \nАфинский Акрополь
            \nБольшой Барьерный риф
            \nВеликая Китайская стена
            \nВенеция
            \nВодопад Виктория
            \nВодопад Игуасу
            \nМавзолей Тадж-Махал
            \nНациональный парк Гранд-Каньон
            \nНациональный парк Серенгети
            \nСтатую Свободы
            \nБайкал
            \nВулкан Камчатки
            \nЗолотые горы Алтая
            \nИсторический центр Санкт-Петербурга
            \nМосковский Кремль и Красная площадь
            \nОстров Врангеля
            \nПогост Кижи</item>
        <item>Международная Красная книга содержит сведения о видах животных, растений и грибов, которым грозит исчезновение в масштабах Земли. Впервые эту книгу выпустил Международный союз охраны природы (МСОП) в 1963 году. Красная книга постоянно дополняется. Над её обновлением работает огромное количество учёных в разных странах.
            \n
            \nБольшая панда — вид всеядных млекопитающих из семейства медвежьих. Большие панды обитают в горных регионах центрального Китая. В длину большая панда достигает 1 м 80 см и имеет массу до 160 кг. Тело массивное, покрытое густым белым мехом с чёрными пятнами вокруг глаз, чёрными ушами и чёрными лапами. Несмотря на то что панды относятся к отряду хищных, фактически они едят один только бамбук, лишь изредка включая в свой рацион растения других видов. Другое название панды — «бамбуковый медведь».
            \n
            \nБелый носорог — крупнейший представитель семейства носорогов. Белый носорог — четвёртое по величине сухопутное животное на планете после представителей семейства слоновых. Масса самцов достигает порой 5 т (обычно 2 тонны), а длина тела — 4 метров. Высота в плечах до 2 м. Обитает в Южной Африке. Основная пища белого носорога — не кустарник, а травянистая растительность.
            \n
            \nОрангутан — род древесных человекообразных обезьян. Длина тела до 150 см. Масса до 100 кг. Телосложение орангутанов массивное, сильно развита мускулатура. Задние конечности короткие, передние, напротив, очень длинные, доходят до лодыжек. Волосяной покров редкий, красновато-коричневый, с длинными волосами на плечах. Обитают орангутаны на островах Калимантан и Суматра. Питаются они преимущественно плодами и листьями деревьев. Орангутан находится под угрозой исчезновения. Главная причина снижения численности — освоение человеком мест обитания.
            \n
            \nГребнистый крокодил — крупное современное пресмыкающееся. Наиболее крупный представитель своего отряда, а также самый большой наземный или прибрежный хищник. Самцы этого вида могут достигать длины в семь метров при массе примерно до двух тонн. Обитает в Юго-Восточной Азии.
            \n
            \nЗелёная морская черепаха — вид морских черепах, единственный современный представитель рода зелёных черепах. Обитает она в тропических и субтропических районах мирового океана, особенно распространена в водах Атлантического и Тихого океанов. Зелёная черепаха — крупная, длина панциря до 150 см, масса — до 200 кг. Несмотря на название, окраска зелёной черепахи сверху не только оливково-зелёная, но и часто тёмно-коричневая, с желтоватыми и белыми пятнами и полосами. Вкусное мясо и яйца зелёной черепахи традиционно использовались в пищу, что привело к значительному сокращению численности этого вида. В настоящее время в большинстве стран охота на черепах находится под запретом.</item>
    </string-array>

    <array name="world_heritage_image_array">
        <item>@drawable/vsemirnoe_nasledie</item>
        <item>@drawable/vsemirnoe</item>
        <item>@drawable/srfyr</item>
    </array>





    <string-array name="about_app">
        <item>О приложении</item>
    </string-array>

    <string-array name="about_app_content">
        <item>Приложение было сделано для того чтобы человек мог побольше узнать о окружающем мире и расширить свой кругозор
            \nСоздатель: Берзегов Максим Сергеевич
            \nгруппа: ИС-33</item>

    </string-array>

    <array name="about_app_image_array">
        <item>@drawable/download</item>
    </array>

</resources>